如果名師真係有用，點解D卷既cut-off萬年不變

補習文化越黎越勁
如果真係咁有效，d學生理應係會越黎越高分
因為係拉curve(dse講就講唔係但實際係點大家都知)
所以cut-off應該會越黎越高

但係綜合左咁多年ce/al/dse既分
又冇話cut-off高左wo
即係學生水平其實都冇話點上升到
當然cut-off年年唔同，但只係因為難度既分別而唔係真係關水平事

而另一個矛盾位係，如果dse唔係拉curve而係actual grade
咁應該會因為學生分數越黎越高，咁越黎越多人拎5/5*/5**wo
但實際上由12年到今年6年，又冇話越黎越多人拎到5

咁所以唔理佢係拉curve好、actual grade好
都反映唔到有補習學生水平真係會上升

lm

咁樣而得出結論係好無意義，你而家講緊整體學生既成績。

但首先學生成續上升/下降/不變唔係只受補習呢個單一因素影響。

其次，名師講緊當yylam ，都只係萬幾個學生。無補既更多。以部份總結整體考生成績又係 既結論

換句話說，你用一個包含多種因素而得出既數據(cut-off line)去得出補習名師(單一因素)有無用係非常武斷而且on9

你最多只可以話補習名師影響程度不足以改變cut-off line / 整體考生成績。而唔係一句話補習名師有無用 / 對學生有無用

你呢番言論其實真係要做大型studies先prove到。
同埋有一個極度明顯嘅錯, 就係你將人數同百分比呢兩個概念搞亂咗。

因為學生唔勤力囉，你補左名師，都要記得佢講咩嫁大佬

不嬲都話讀書8成責任係自己到
不過班中學生真係要上到大學先明

一屆考生唔係得兩萬幾人咩？
萬幾人補佢咪二分一？

哈哈哈
我先唔會做真心膠

Sor 我AL
2017 DSE總人數不足6萬2

都係個句
人數多少只會反映呢個factor 有幾decisive ; 而不能直接得出有無用

兩回事黎，邏輯上

事實上15去到17年某啲科5/5*/5**率的確有上升？

其實數據升跌只係直接反映多人係個科拎到高grade
但不能反映呢件事同補習有直接邏輯關係

一係，你就要搵兩批人
independent variable: 補習與否
之後嘗試keep other variables constant(但明顯地，人既智力、溫書時間、方法、效率都唔同)
dependent variable: results

但事實上，根本就好難搵到呢個關係

點都好 補習好少真係drastically影響一個人成績 7成係天分 尤其係語文科